\documentclass[10pt]{beamer}
\usetheme[
%%% option passed to the outer theme
%    progressstyle=fixedCircCnt,   % fixedCircCnt, movingCircCnt (moving is deault)
  ]{Feather}
  
% If you want to change the colors of the various elements in the theme, edit and uncomment the following lines

% Change the bar colors:
%\setbeamercolor{Feather}{fg=red!20,bg=red}

% Change the color of the structural elements:
\setbeamercolor{structure}{fg=red}

% Change the frame title text color:
%\setbeamercolor{frametitle}{fg=blue}

% Change the normal text color background:
%\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=gray!10}

%-------------------------------------------------------
% INCLUDE PACKAGES
%-------------------------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{helvet}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{graphicx,url}

\graphicspath{{./figuras/}} 
%-------------------------------------------------------
% DEFFINING AND REDEFINING COMMANDS
%-------------------------------------------------------

\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{trees}

\def\angle{0}
\def\radius{3}
\def\cyclelist{{"orange","yellow","red","green", "gray"}}
\newcount\cyclecount \cyclecount=-1
\newcount\ind \ind=-1


\tikzset{
	font={\fontsize{6pt}{3}\selectfont}}

\tikzset{
	treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
		font=\sffamily},
	arn_n/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=1.5em},% arbre rouge noir, noeud noir
	arn_r/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=2.2em, very thick},% arbre rouge noir, noeud rouge
	arn_x/.style = {treenode, rectangle, draw=black,
		minimum width=0.5em, minimum height=0.5em},% arbre rouge noir, nil
	arn_s/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=1.5em, very thick},
	arn_t/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=2em},% arbre rouge noir, noeud noir
}




% colored hyperlinks
\newcommand{\chref}[2]{
  \href{#1}{{\usebeamercolor[bg]{Feather}#2}}
}

%-------------------------------------------------------
% INFORMATION IN THE TITLE PAGE
%-------------------------------------------------------

	\title[]{}

\author[ANÁLISE DE AGRUPAMENTO HIERÁRQUICO A PARTIR SUMARIZAÇÕES DE CURRÍCULOS ACADÊMICOS]{
	\textbf{ANÁLISE DE AGRUPAMENTO HIERÁRQUICO A PARTIR SUMARIZAÇÕES DE CURRÍCULOS ACADÊMICOS}
	~\\
	~\\
	Saulo Daniel dos Santos 
	~\\
	~\\
	Orientador: Prof. Dr. Wonder Alexandre Luz Alves
	~\\
}

%-------------------------------------------------------
% THE BODY OF THE PRESENTATION
%-------------------------------------------------------

\begin{document}

%-------------------------------------------------------
% THE TITLEPAGE
%-------------------------------------------------------

{
	\setbeamercolor{background canvas}{bg=}
	\begin{frame}
		\titlepage	
	\end{frame}
}

\section{Roteiro da apresentação}
\begin{frame}{Roteiro da apresentação}{}
	\begin{itemize}
	    \item<2-> Introdução
	    \item<2-> Problema de pesquisa
	    \item<2-> Agrupamento Hierárquico
	    \item<2-> Aplicações
	    \item<2-> Planos para defesa
	\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\section{Introdução}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Contextualização do tema}
%-------------------------------------------------------

  \begin{itemize}
		\pause
		\item Por sua riqueza de informações e abrangência, a plataforma Lattes é a principal fonte de dados acadêmicos no Brasil~\cite{lane2010let}.
		\pause
		\item Agências de fomentos utilizam a plataforma como fonte do histórico acadêmico dos pesquisadores.
		\pause
		\item As informações relacionadas aos pesquisadores é de acesso público. 	
		\pause
		\item A plataforma Lattes possuí duas modalidades de extrações: espelhamento para Fundações e Instituições.
		\pause
		\item Na última década surgiu a necessidade de realizar extrações de maneira mais ágil~\cite{silva2007organizaccao}.
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Dados plataforma Lattes}
	%-------------------------------------------------------
	
	\pause
	Atualmente a plataforma Lattes concentra cerca de \textbf{$3.402.370$} currículos cadastrados.
	\pause
\begin{figure}[ht!]
	\centering
	\tabular{cc}
	
	
	\resizebox{0.43\linewidth}{!}{% 
		
		%		\includegraphics[scale=0.1]{dadosLattes.png} 
		\begin{tikzpicture}[nodes = {font=\sffamily}, scale=1, transform shape]
		\foreach \percent/\name in {
			6.48/\textbf{Doutores},
			10.65/\textbf{Mestres},
			16.10/\textbf{Especialistas},
			28.00/\textbf{Graduados},
			36.88/\textbf{Outros},
			1.89/\textbf{Não Informado},
		} {
			\ifx\percent\empty\else               % If \percent is empty, do nothing
			\global\advance\cyclecount by 1     % Advance cyclecount
			\global\advance\ind by 1            % Advance list index
			\ifnum3<\cyclecount                 % If cyclecount is larger than list
			\global\cyclecount=0              %   reset cyclecount and
			\global\ind=0                     %   reset list index
			\fi
			\pgfmathparse{\cyclelist[\the\ind]} % Get color from cycle list
			\edef\color{\pgfmathresult}         %   and store as \color
			% Draw angle and set labels
			\draw[fill={\color!50},draw={\color}] (0,0) -- (\angle:\radius)
			arc (\angle:\angle+\percent*3.6:\radius) -- cycle;
			\node at (\angle+0.5*\percent*3.6:0.7*\radius) {\percent\,\%};
			\node[pin=\angle+0.5*\percent*3.6:\name]
			at (\angle+0.5*\percent*3.6:\radius) {};
			\pgfmathparse{\angle+\percent*3.6}  % Advance angle
			\xdef\angle{\pgfmathresult}         %   and store in \angle
			\fi
		};
		\end{tikzpicture}
	}
	&
	\resizebox{0.43\linewidth}{!}{% 
		%\includegraphics[scale=0.1]{totalDeEstudantes.png} 			
		\begin{tikzpicture}[nodes = {font=\sffamily}, scale=0.3, transform shape]
		\foreach \percent/\name in {
			76.84/\textbf{Graduação},
			8.22/\textbf{Doutorado},
			8.50/\textbf{Mestrado},
			6.44/\textbf{Especialização}
		} {
			\ifx\percent\empty\else               % If \percent is empty, do nothing
			\global\advance\cyclecount by 1     % Advance cyclecount
			\global\advance\ind by 1            % Advance list index
			\ifnum3<\cyclecount                 % If cyclecount is larger than list
			\global\cyclecount=0              %   reset cyclecount and
			\global\ind=0                     %   reset list index
			\fi
			\pgfmathparse{\cyclelist[\the\ind]} % Get color from cycle list
			\edef\color{\pgfmathresult}         %   and store as \color
			% Draw angle and set labels
			\draw[fill={\color!50},draw={\color}] (0,0) -- (\angle:\radius)
			arc (\angle:\angle+\percent*3.6:\radius) -- cycle;
			\node at (\angle+0.5*\percent*3.6:0.7*\radius) {\percent\,\%};
			\node[pin=\angle+0.5*\percent*3.6:\name]
			at (\angle+0.5*\percent*3.6:\radius) {};
			\pgfmathparse{\angle+\percent*3.6}  % Advance angle
			\xdef\angle{\pgfmathresult}         %   and store in \angle
			\fi
		};
		\end{tikzpicture}
	}
	\\ {\scriptsize (a)} & {\scriptsize (b)}
	\endtabular
	\caption{Distribuição dos currículos cadastrados na plataforma Lattes.}
	\label{fig:quantidadeDeCurriculosPorNiveis}
\end{figure}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\section{Introdução}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Ferramentas para extração de dados na plataforma Lattes}
%-------------------------------------------------------

\begin{flushleft}
	\pause
	\item Ferramentas de buscas e extrações de informações de determinadas páginas da \emph{web}, são denominadas de \emph{Web-Crawlers}.
	\pause
	
	\item Os \emph{Web-Crawlers}, passaram a ter grande aceitação pela comunidade científica, pois além de realizar as extrações estas ferramentas mineram as informações tornando-as mais objetivas e exploram relações entre os currículos extraídos. 
	
\end{flushleft}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\section{Introdução}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Ferramentas para extração de dados na plataforma Lattes}
%-------------------------------------------------------

 	\begin{itemize}
		\pause
		\item OntoLattes~\cite{bonifacio2002ontologias}.
		\pause
		\item GeraLattes~\cite{oliveira2004geralattes}
		\pause
		\item Semantic Lattes~\cite{da2009semantic}.
		\pause
		\item \textbf{Scriptlattes}~\cite{Mena-Chalco2009}.
	\end{itemize}
\end{frame}


%-------------------------------------------------------
\section{Introdução}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Processo ScriptLattes}
%-------------------------------------------------------

	\begin{figure}[h] 
		\centering
		\resizebox{\linewidth}{!}{% 
			\tabular{c}
			\includegraphics[width=80cm, height=50cm]{processoScriptLattes}
			\endtabular
		}
		\caption{Processo de execução ScriptLattes}
		\label{fig:agrupamentoHierarquico}
	\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\section{Introdução}
%-------------------------------------------------------
\begin{frame}{Introdução}{Principais trabalhos que utilizam o ScriptLattes}
%-------------------------------------------------------

     \begin{itemize}
		\pause
		\item \cite{fernandez2012semantic} criou um sistema para visualizar através de gráficos as redes de colaboração entre um conjunto de pesquisadores.
		\pause
		\item \cite{ferraz2014use} analisou o desempenho do programa de pós-graduação em Administração da Universidade Nove de Julho-UNINOVE.
		\pause	
		\item \cite{giordano2015uso} utilizou em conjunto as ferramentas Scriptlattes e Gephi para análise de rede de colaboração científica.
		\pause	
		\item ~\cite{nigro2016uso} utilizou as  ferramentas(\emph{WEB-Crawlers}) ScriptLattes, ScriptGP e Patent2net, para extrair dados sobre as competências de pesquisa sobre a dengue no Brasil.
	\end{itemize}
\end{frame}



\section{problema}
\include{problema}


%\section{agrupamento}
%\include{agrupamentoHierarquico}

\section{aplicacoes}
\include{aplicacoes}

%\section{planos}
%\include{planos}

{\1
\begin{frame}[plain,noframenumbering]
  \finalpage{ \Large\textbf{	Obrigado!}}
\end{frame}
}

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{refs-bib}
\end{document}